有冇人識Julia (programming language)?

速度好似話媲比得上C又易上手，相比下python慢n倍，不過library又遠遠冇python咁豐富

屌撚爆佢對奶

對奶一如既往咁撚掂，係個樣差啲……

個post覆緊咩？

屌你老味我已經知你哋一定會諗嗰個Julia, 已經括定programming language, 都仲係要膠回

首先係咪要搞清楚點解julia快先？

係咪好似f#咁

初學programming 有咩project可以做？想整portfolio

同問，d人好似話快到可以用黎做physical simulation

今日先第一次喺個prof口中聽到 要做啲branched flow physical simulation, 佢話建議用Julia, 話python好撚慢

見到有啲書教用Julia做data science, machine learning
雖然話快, 但係啲library唔知夠唔夠用

以前拎過黎做project 寫小遊戲
基本上同DBMS,UI個啲都好難連接
但佢自己個compiler做得唔錯既

我返出去先

c++好難學咩？

除咗快有咩好？淨係聽過個名

又julia又ruby, 仲有無其他女仔名？

seed呢屌你

做simulation 難debug
如果唔係嫌難學難寫，點會仲有人用咁慢既Python?

有咩實際功用？
利申：垃圾 IT 狗，想學嘢

array index starts from 1

正

扯左

有學. 但我未諗到要用黎做咩
python r 都夠我用

OK喎

慢到仆街wor

如果係佢所宣稱既咁易寫，而且速度同C差唔多，做machine learning咪好撚正
combine咗python既寫code快同C既run code速度快

本身唔係program老手，咁樣其實有好大問題？都係習慣細微差別，應該唔會難adapt ...

Edsger Dijkstra: Why numbering should start at zero (EWD 831)

最主要原因係當你用natural number做looping果陣有分別
當你個array嘅length係N
你個lower/upper bound可以寫做0 <= i < N 而唔洗特登寫做N + 1
因為0到N-1啱啱好有N個數

Ada
Swift, Perl叫唔叫名？

Perl

Tailor swift

用緊

唔係IT狗唔識computer science啲嘢
不過我覺得好好用
一、超易上手超易寫超易main
二、超快
三、built-in for loop parallelisation
四、for loop同vectorised code一樣咁快

Library / package就慢慢等佢儲
畢竟出咗只係四年
依家個community都開始建立緊唔會話Google啲基本嘢點寫會搵唔到source
啱啱佢一出我就用嗰陣冇source都幾辛苦

去 Julia download Julia Pro有埋佢個IDE同一堆常用Packages
(免費)

我知, 我一開始知道係聽班developer 講talk
但我做neuroscience
暫時冇package 支援

有得vectorised 咁正

係——兩種寫法都得
我寫開低B嘢用for loop多
但係佢真係好易寫令到我都用多咗vectorisation
最憎人迫我vectorise
明明好多時我每粒element個計法都唔同
vectorise好唔人道

有冇咩教得好既教學書/片?

用慣matlab

sor....
哈哈其實我冇好正統咁學過就衝入去寫
(可見真係好易上手)
只係有用一、兩個鐘睇佢個doc了解吓隻Language
睇咗頭三分一到冇咩用唔建議

但係佢自己有每個月都整tutorial

應該有啲用

另外有買佢啲書做reference book
(同上一個link有book list)
Getting Started with Julia
啱入門
另外
Julia: High Performance Programming
開始講點樣寫快啲、用parallelisation就好有用
不過呢本貴

佢之前仲有搞online course
有machine learning PhD教
但就都要啲錢
我覺得佢會keep住搞所以你可以留意吓
我唔係呢個field所以冇去、唔知佢教成點

numpy 咪又係c speed
大不了自己寫c extension
話python 慢嘅，你真係識用python?

咁即係要強制vectorization先會快喎, 有多個for loop都快既選擇都好呀

Phy jj minor cs lm

話python慢 多數係因為code quality/ software architecture 問題
你模擬緊天文現象要用到超級電腦？

女仔名係Pearl唔係Perl.

另外有programming language叫Miranda.

其實有咩用得著 Julia ，99.9% Python/R 夠做

居然會見到Miranda
望真啲原來係C4F巴

Miranda響我讀書時聽過但未寫過。返而佢係後代Haskell就有寫過。
Miranda係好pure好true嘅functional programming language。

Julia自己做嘅benchmark，可能有bias:

Python入面有用到numpy：The Python implementations of matrix_statistics and matrix_multiply use NumPy v1.14.0 and OpenBLAS v0.2.20 functions